﻿36
На гербе какого государства изображена черная пантера?#@Нигер#@Малави#@Габон#@Кот-д'Ивуар#@C
Кто из этих спортсменов-кавалеров Олимпийского ордена, был награжден его бронзовым знаком (др. - серебрянным)?#@В. Д. Санеев#@И. К. Роднина#@Е. В. Мухина#@Л. П. Скобликова#@B
Какой день в древнеримском календаре назывался бы Иды?#@13 марта#@13 апреля#@13 мая#@13 июля#@B
Что из этого остров (остальные - города)?#@Санта-Ана#@Санта-Исабель#@Санта-Клара#@Санта-Марта#@B
Известно, что некоторые буквы кириллицы имели и цифровое значение. Чему равнялась буква "Ферт"?#@300#@400#@500#@600#@C
Как звали последнего царя Македонии, правившего до 168 г. до н.э.?#@Тесей#@Персей#@Протей#@Антей#@B
Какой сигнал на российских морских пляжах означает запрет на купание?#@Черный шар#@Черный флаг#@Желтый шар#@Желтый флаг#@A
В каком языке больше всего падежей?#@Удмуртский#@Финский#@Вепсский#@Табасаранский#@D
Какая из этих лесных ягод считается несъедобной?#@Морошка#@Гонобобель#@Воронец#@Земляника#@C
Какая из этих звезд входит в так называемый большой летний треугольник?#@Канопус#@Антарес#@Альтаир#@Спика#@C
Какой знаменитый мореплаватель основал город Петропавловск-Камчатский?#@Беринг#@Баренц#@Крузенштерн#@Беллинсгаузен#@A
Кто из этих великих целителей прошлого написал трактат "О медицине"?#@Гиппократ#@Авиценна#@Парацельс#@Цельс#@D
Какая из этих археологических культур относится к мезолиту?#@Перигорская#@Азильская#@Хассунская#@Халафская#@B
Какой горячий спиртной напиток изначально включал в себя пять обязательных компонентов?#@"Гоголь-моголь"#@"Глинтвейн"#@"Пунш"#@"Грог"#@C
Что такое шерл?#@Розовый топаз#@Черный турмалин#@Оранжевый сапфир#@Желтый бриллиант#@B
Какое звание было у российского полярного исследователя Семена Ивановича Челюскина?#@Капитан-командор#@Капитан 3-го ранга#@Капитан 1-го ранга#@Контр-адмирал#@B
Какое из этих числительных не принято произносить при радиосвязи?#@Тридцать#@Сорок#@Пятьдесят#@Шестьдесят#@C
Какой из этих балетов не оформлял Пабло Пикассо?#@"Треуголка"#@"Икар"#@"Меркурий"#@"Агон"#@D
Кто такой "молотоглав"?#@Рыба#@Птица#@Змея#@Насекомое#@B
Как звали последнего царя Македонии, правившего до 168 г. до н.э.?#@Тесей#@Персей#@Протей#@Антей#@B
Какой день в древнеримском календаре назывался бы Иды?#@13 марта#@13 апреля#@13 мая#@13 июня#@B
Какого фрукта нет на гербе Колумбии?#@Яблоко#@Груша#@Гранат#@Ананас#@D
При каком числе жителей населенный пункт в Дании может претендовать на отнесение к категории города?#@От 250 человек#@От 500 человек#@От 750 человек#@От 1000 человек#@A
Сколько звезд на флаге Новой Зеландии?#@2#@3#@4#@5#@C
Где были изготовлены самые первые (из дошедших до нас) монеты?#@Шумер#@Лидия#@Китай#@Израиль#@B
Назовите год официального открытия Панамского канала.#@1901#@1910#@1914#@1920#@D
Как звали дочь Иродиады, танец которой вынудил Ирода обезглавить Иоанна Крестителя?#@Саломея#@Агарь#@Вирсавия#@Суламифь#@A
Как называется на юге Франции низкорослые вечнозелёные заросли кустарников или полукустарников?#@Гарига#@Сапфир#@Липовка#@Денеб#@A
С какой фигуры начинаются соревнования по городошному спорту?#@Часовые#@Артиллерия#@Пулемётное гнездо#@Пушка#@D
В каком городе в 1932 году был проведён первый международный кинофестиваль?#@Канн#@Венеция#@Париж#@Берлин#@B
Одним из направлений какой религиозной философии является учение Дзен?#@Даосизм#@Индуизм#@Иудаизм#@Буддизм#@D
Кто был первым официальным военным министром Российской Империи?#@Аракчеев А.А.#@Барклай де Толли М.Б.#@Коновницын П.П.#@Вязмитинов С.К.#@D
Какого цвета лента Георгиевского креста, учреждённого в 1807 году?#@Красно-чёрная#@Красно-сине-белая#@Бело-голубая#@Чёрно-оранжевая#@D
В каком городе в 1932 году был проведён первый международный кинофестиваль?#@Канн#@Венеция#@Париж#@Берлин#@B
Кто из этих философов в 1864 году написал музыку на стихи А.С.Пушкина "Заклинание" и "Зимний вечер"?#@Юнг#@Гегель#@Ницше#@Шопенгауэр#@C
В каком месяце находился день, называемый в Древнем Риме "биссекстус"?#@ноябрь#@декабрь#@январь#@февраль#@D